\begin{question}[section=0,name={Miller Effekt},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
	Erklären Sie den Miller‐Effekt, wie kann man ihn minimieren?
\end{question}
\begin{solution}
	Millereffekt: Vergrößerung der Eingangskapazität eines invertierenden Verstärkers. 
Grund: die effektive Verstärkung der Kapazität zwischen Ein- und Ausgang.
\begin{equation}
C_e =C_m(1-A)
\end{equation}
Gegenmaßnahmen:
\begin{compactenum}
    \item Strom Puffer Stufe am Ausgang um den Gain zwischen Eingang und Ausgang zu reduzieren (aber nicht den gesamten Gain). -> Kaskode, die Rückwirkung des Ausgangs auf den Eingang wird reduziert -> Bandbreite steigt
    \end{compactenum}
\end{solution}
